用FB要繳稅 烏干達上百萬人停用社群軟體

烏干達政府對使用特定的網站以及行動支付，處以稅金懲罰，導致上百萬人停止使用社群軟體。圖為烏干達總統Yoweri Museveni。（路透）

〔財經頻道／綜合報導〕根據英國《衛報》報導，日前烏干達政府對使用特定的網站以及行動支付，處以稅金懲罰，導致上百萬人停止使用社群軟體，批評者認為這嚴重危害公民的言論自由，並將對當地網路與金融相關產業造成衝擊。

報導顯示，烏干達政府為了降低國民對社群網站的使用，對包括Facebook、WhatsApp和Twitter在內，超過60個網路平台的用戶，徵收1天200烏干達先令的使用稅，相當於1.67元新台幣。

對此，烏干達財政部長David Bahati宣稱，稅收是為了增加公共服務的收入，但烏干達總統Yoweri Museveni在3月交給財政部的信中，卻顯示此稅收為了處理「網路八卦」（online gossip）。

根據烏干達通訊委員會的資料，在新稅上路3個月後，相關網路服務訂閱數銳減了250萬，OTT服務的使用者亦減少了120萬人，使用行動支付的金額也下降了近25%。由於人們不再使用這些網路服務，有些公司甚至因此被迫裁員。

報導指出，反對者批評新稅是1種限制言論自由的行為，新稅的範圍也涵蓋行動支付，這影響了許多仰賴手機匯款的烏干達人。對此律師Irene Ikomu指出，新稅並無增加政府原先預期的收入，反倒對科技和金融產業造成衝擊。

Ikomu指出，社群軟體已成為烏干達新聞與政治消息的的主要來源，使得烏干達公民更容易對國家的政治狀況提出更多的批評。

Uganda Forever

我相信呢個烏干達係假架
真正既烏干達係好有錢"呢"埋左係森林

Uganda whatever

果個係叫瓦干達（Wakanda)唔係烏干達 （Uganda)

等睇道歉

1986年1月29日就任
做到依家

咁黑會唔會hi污糟啲衫䄂衫領

佢向邊個國家學嘅呢？